3M 7093 曾一度被列為「戰略物資」

香港 玩生活．樂科技

3M 7093 曾一度被列為「戰略物資」 網民訂購防疫設備被扣

作者 Lawton

近日好多網民都去買俗稱豬咀的防毒面罩外出門，而面罩所需的消耗品都需要從外國訂購。不過有網民就指在外國訂購的濾棉不能通關，原因是該濾棉被列為「戰略物品」。有網民指今次個案中的 3M 7093 濾棉匣，原本並不屬於受管制的戰略物品，而現在通過香港政府「戰略物品管制制度網站」，搜尋相關項目，卻發現俏俏地被加入了 1A004A 管制類別。

（更新：在 2 月 16 日下午約 6 時左右，3M 7093 重新被列為不需要領備入口簽證之進口物品，入境毋需許可證）

以下為較早前的畫面截圖，表示曾有一段時間 3M 7093 被政府列為戰略物品。

而因此有網民指在外國訂購同類物品，最終導致要退貨而損失運費。

▲網民從外國訂購 3M 7093 收到 FedEx 通知，需要提供進口授權

有網民就在網上發表言論，不滿政府不封關大量輸入病毒，卻又強行扣起市民自行訂購的口罩與相關防疫用品；亦有網民指不如把外科口罩都列入為戰略用品。

如果網民想知道哪一款口罩、濾棉或防毒面具是否屬於戰略物資，可通過「戰略物品管制制度網站」輸入產品品牌與型號查詢，網址：

資料來源：Facebook, 戰略物品管制制度網站